林夕、黃偉文、周耀輝

林夕說：「如果用3種東西比喻我們，我是一塊海綿，黃偉文是一個刺蝟，周耀輝是一個雕塑，而且是紫檀木的，小葉紫檀，最貴那種，現在已經滅絕了。」

拋吓磚先:

麥浚龍《借火》
剛剛要去便利店裡為著香煙無人點火湊巧你正走出路上搖搖盪盪明明喊過不借得太多也想借點火

後來周耀輝同林夕合作係麥浚龍一人寫三首合左隻故事出黎，叫《天生地夢》。去到《問世 evil is a point of view》，直頭大家合作寫詞寫左個故事出黎。

仲有好多寫俾黃耀明／達明一派既歌都好正。
不過周耀輝好少人提

雌雄同體

借火真係好癲

無念隻碟都好正

陳詠謙是屎

死先死先死先死先死先死先
有無巴打聽過Juno WHY果隻碟

李焯雄都好過謙

假使不可一起安息

字面上其實有啲歌嘅場景好難喺現實見到、好依靠想像力，但聽落去唔知點解就係好有Feel，應該得周耀輝先做到呢種感覺

《如髮》
暗暗生出如髮 春風過最後又再生生於荒原延續到腳下

《Dancing with the evil》
像受了傷的一隻畫眉
在沒有星的一塊園地 愛你

《不了》
出家的女兒身
若會哭就會超過意料
想知道最後有幾多如果不了

Btw三個都係Gay

彳亍

真係人生之歌

如髮其實係講緊陰毛 所以先會延續到腳下

受教 諗起以前讀過佢有本散文叫《一個身體．兩個人》、入面篇〈牙〉，又係比到我呢種感覺

呢首真係痴撚線
銀髮白都好正

頭髮都可以生到掂地嘅
如髮係咩毛都好，最終都應該引伸做煩惱絲去配合第三回嘅清靜

銀髮白
仲要係2lam同yoyosham

許志安隻教我這麼愛下去又係寫得好唯美

我本身都prefer 係指緊煩惱絲，不過聽完薪火巴咁解都覺得無不可

我覺得係講髮菜
一黎春風已經暗指植物
二黎髮菜本身又生長於沙漠等”荒原”地區

周耀輝詞美感特別強

表面睇會唔通順 突兀

但聽聽下又會有畫面

謙哥學唔嚟

呢首都係世界級，我第一次聽嘅時候聽到呆咗

其實係雙關，所以兩種解法都啱，因為要突出女主角個角色係雛妓

看你聚滿烏鴉亦會開出夜牡丹

有d歌畫面感好強 甚至有詩意
就算玩味重d既歌都完全冇膠味

無錯

可能我語文差

唔識解釋佢個種詩意係點做出嚟

但周耀輝老師真係聽得出係另一個層次